\subsection{Experimentacion}

A continuación compararemos las diferentes versiones del problema, la recursiva sin memoización, la recursiva con programación dinámica y la iterativa. A priori, es bastante lógico que la solución iterativa con programación dinámica va a ser la mas rápida a medida que aumente n, dado que las llamadas recursivas significan un overhead en cuanto al armado del stack. La version recursiva sin memoización probablemente tenga un mejor rendimiento para n chico, dado que no debe inicializar estructuras de datos adicionales para guardar las subsoluciones.

Para experimentar, graficaremos el tiempo en nanosegundo para una cantidad de etapas creciente, y luego graficaremos nuevamente el mismo divido por la complejidad de nuestro algorimo. Para cada etapa, tomaremos un tamaño de muestra de 100. Como estamos interesado en el peor escenario, tomaremos como parámetros de entrada $n = k_b = k_m$. Este es el peor caso debido a que no hay restricciones, y el algoritmo debe recorrer todo el espacio de subsolucciones. Podríamos programar para este caso en particular un algoritmo greedy, donde en cada etapa considera el mejor vehículo. Sin embargo es un caso único y sigue siendo muy útil para analizar el peor caso.\\

\textbf{Version Recursiva con Programacion Dinamica}

\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[scale=0.60]{graphs_ej1/dakkarDinamicoRecursivo}
\end{figure}

Para este experimento se tomaron 100 muestras para cada $n$, con $n$ entre 0 y 50, las mismas fueron promediadas y el resultado fue graficado, junto con las barras de error correspondientes para cada etapa, estas barras representan la diferencia entre el minimo y maximo de la muestra en cada etapa. Como podemos apreciar en el grafico, el tiempo es no lineal respecto al tamaño de entrada, para verificar si el mismo se encuentra acotado por la complejidad vamos a dividir cada componente del grafico por \order{n * k_m * k_b}. Obtenemos en este caso:\\

\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[scale=0.60]{graphs_ej1/dakkarDinamicoRecursivoTDN}
\end{figure}

Como podemos ver, el grafico se logra estabilizar y podemos ver que el algoritmo responde a la complejidad propuesta.\\

\textbf{Version Iterativa con Programacion dinamica}
\\
Aqui se aplico la misma metodologia que antes, esto nos dio dos graficos, estos son:

\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[scale=0.60]{graphs_ej1/dakkarDinamicoIterativo}
	\includegraphics[scale=0.60]{graphs_ej1/dakkarDinamicoIterativoTDN}
\end{figure}

Como podemos apreciar aqui, tanto en la version iterativa como recursiva, al dividir el tiempo por la complejidad propuesta el mismo se lineariza, dando mas fuerza a la teoria de que las implementaciones con programacion dinamica respetan la complejidad propuesta. Otro punto a destacar, es que a medida que el valor de $n$ crece, el tiempo de la version recursiva es menor al de la iterativa, a pesar de que nos encontremos en el caso dnde $n = k_m = k_b$.\\

\textbf{Version Recursiva}
\\
De manera anecdotica, decidimos incluir los tiempos de ejecucion de la implementacion recursiva sin programacion dinamica, el resultado fue el siguiente:

\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[scale=0.60]{graphs_ej1/dakkarRecursivo}
\end{figure}

En este caso los tiempos de ejecucion se dispararon una vez que el $n$ llego a 10, el mismo continuo creciendo a gran velocidad hasta llegar $n = 15$, fue a partir de este punto en el cual decidimos detener la experimentacion con esta implementacion. Esto nos permitio concluir que los beneficios de la programacion dinamica en este caso fueron muy altos, ya que al hacer uso de esta tecnica pudimos llegar a resolver casos donde $n = 50$ en tiempo razonable.